
2011-11-16T13:35:0Z
kultur-sanat
AB hibe desteğiyle yürütülen "Karikatürlerle Türk-Yunan Komşuluğu" projesinin üçüncü bölümü, 18-29 Kasım tarihleri arasında Ankara'da yapılacak. Karikatür Vakfı Başkanı Nezih Danyal, etkinliğin duyurusunu yapmak üzere düzenlediği basın toplantısında, projenin AB Genel Sekreterliğince yürütülen Türkiye ve AB Sivil Toplum Diyaloğu-2 Kültür ve Sanat Bileşeni Hibe Programı çerçevesinde hayata geçirildiğini söyledi. Yunan ve Türk karikatürcülerin proje kapsamında daha önce iki kez bir araya geldiğini, kendilerinin de Yunanistan'a gittiklerini anlatan Danyal, Türk ve Yunan kültürlerinde yemek, müzik, sanat ve daha birçok konuda benzerlikler bulunduğuna dikkati çekti. Türk ve Yunan halklarının birbirlerini yakından tanımasını istediklerini dile getiren Danyal, buna en çok yardımcı olacak sanatın da karikatür olduğunu ifade etti. Proje kapsamında Türk ve Yunan karikatürcülerin çizdikleri karikatürlerin arasından seçim yaptıklarını anlatan Danyal, bu karikatürlerin 18 Kasım'da Türk İngiliz Kültür Derneği'nde izlenime sunulacağını belirtti. Danyal, aynı tarihte Çağdaş Sanatlar Merkezi'nde de panel düzenleneceğini bildirdi. - Ankara 5 13 20 0
